\documentclass{beamer}

\usepackage[orientation=portrait, size=a0, scale=1.8]{beamerposter}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{bmpsize}
\usepackage{fontawesome5}

\usepackage[
	noinfo,
	cam,
	width=861mm,
	height=1209mm,
	cross,
	center
]{crop}


\usetheme[kul-lille, white]{kuleuven2poster}
\setbeamersize{text margin left=.5\baseh, text margin right=.5\baseh}
\setlength\parindent{0pt}
\setlength{\fboxsep}{.2\baseh}


\title{Visuele brein-computer interfaces in de rand van het gezichtsveld}
\author{\normalsize A. Van Den Kerchove,  H. Si-Mohammed,\\ M. Van Hulle \& F.
Cabestaing}
\date{28 november 2021}

\begin{document}
\begin{frame}[t]
	\vspace{2.5\baseh}
	\textcolor{kul-blue}{\bfseries \Huge \inserttitle}
	\vspace{.3\baseh}

	\begin{columns}[onlytextwidth, t]
		\begin{column}{.48\textwidth}
			\justifying
			{\bfseries Brein-computer interface}
			\vspace{.1\baseh}

			Brein-computer interfaces maken een rechtstreekse
			verbinding tussen de hersenactiviteit van een gebruiker
			en een extern apparaat.
			Visuele brein-computer interfaces tonen verschillende targets op een
			scherm, waar de gebruiker vrij uit kan kiezen.
			Met behulp van EEG worden elektrische signalen op de
			scalp gemeten, die door artificiële
			intelligentie omgezet worden in output om bijvoorbeeld
			een virtueel toetsenbord te besturen.
			Verlamde patiënten kunnen op die manier toch
			communiceren en een computer aansturen.

			\vspace{.1\baseh}
			\includegraphics[width=\textwidth]{images/bci.pdf}

			\vspace{.2\baseh}
			{\bfseries Overte attentie v.s. coverte attentie}
			\vspace{.1\baseh}

			Een visuele brein-computer interface toont meerdere flikkerende
			targets op een scherm of VR-bril.
			Als het target waar de gebruiker zich op focust,
			oplicht, produceert het brein een respons die
			gedetecteerd kan worden in het EEG-signaal.
			Een gebruiker kan op twee manieren een target
			selecteren:
			\begin{columns}[onlytextwidth, t]
				\begin{column}{.47\textwidth}
					\begin{block}{\faIcon{eye} Overte attentie}
						\vspace{.05\baseh}
						\justifying
						\small Gebruikers bewegen hun
						ogen richten hun blik actief
						naar het target waar ze hun
						attentie op willen focussen.
						\vspace{.02\baseh}
					\end{block}
				\end{column}%
				\begin{column}{.47\textwidth}
					\begin{block}{\faIcon{eye-slash} Coverte attentie}
						\justifying
						\small Gebruikers laten hun blik rusten in het midden
						van het scherm en focussen enkel hun mentale
						attentie op een target.
					\end{block}
				\end{column}
			\end{columns}
			\vspace{.1\baseh}
			Er is nog niet voldoende onderzoek gedaan naar
			brein-computer interfaces die met coverte attentie
			werken.

		\end{column}%
		\begin{column}{.49\textwidth}
			\justifying
			{\bfseries Interface voor coverte attentie}

			\vspace{.1\baseh}
			Targets worden in de rand van het gezichtsveld van de
			gebruiker gehouden m.b.v. eye-tracking.
			Coverte attentie houdt zo het gezichtsveld vrij voor
			andere toepassingen en levert voordelen op voor patiënten
			met oogproblemen.
			\begin{columns}[onlytextwidth, t]
				\begin{column}{.47\textwidth}
					\begin{figure}%
						\includegraphics[width=\textwidth]{images/interface.png}
					\end{figure}
				\end{column}%
				\begin{column}{.47\textwidth}
					\vspace{.03\baseh}
					\begin{block}{Mogelijke targets}
						\begin{itemize}
							\item[\faIcon{font}]
								Letters of
								symbolen
							\item[\faIcon{vr-cardboard}] VR/AR-objecten
							\item[\faIcon{arrows-alt}]
								Aansturingen	
							\item[\faIcon{exclamation-triangle}]
								Gevaren
						\end{itemize}

						\vspace{.19\baseh}
					\end{block}

				\end{column}
			\end{columns}


			\vspace{.2\baseh}
			{\bfseries Decodering van het signaal}
			\vspace{.1\baseh}

			Een hersenrespons bestaat
			uit meerdere componenten. Omdat responsen door coverte
			attentie over het algemeen moeilijker te decoderen zijn, moet hier
			rekening gehouden worden met alle componenten, i.p.v.
			enkel de grootste.
			Een machine-learing algoritme bepaalt scores voor elke
			component en aan de hand daarvan wordt beslist of een
			bepaalde 
			respons veroorzaakt werd door een geselecteerd target.

			\includegraphics[width=\textwidth]{images/pop_diff.eps}

		\end{column}
	\end{columns}

	\vspace{.1\baseh}
	\begin{columns}[onlytextwidth]
		\begin{column}{.77\textwidth}

			{\bfseries Toepassingen}
			\vspace{.1\baseh}
			\begin{columns}[onlytextwidth]
				\begin{column}{.31\textwidth}
					\includegraphics[width=\textwidth]{images/wheelchair.jpg}
				\end{column}%
				\begin{column}{.31\textwidth}
					\includegraphics[width=\textwidth]{images/vr.jpg}
				\end{column}%
				\begin{column}{.31\textwidth}
					\includegraphics[width=\textwidth]{images/mri.jpg}
				\end{column}%
			\end{columns}
		\end{column}%
		\begin{column}{.20\textwidth}
			\colorbox{kul-blue}{
				\parbox{.95\textwidth}{
					\textcolor{white}
					{\bfseries Online demo\\
					signaaldecodering}
					\vspace{.1\baseh}

					\includegraphics[width=.95\textwidth]{images/qr.png}
				}
				\hspace{.2\textwidth}
			}
		\end{column}%
	\end{columns}

\end{frame}
\end{document}
